[
  {
    "questionText": "Chrzest Polski",
    "answerText": "966r."
  },
  {
    "questionText": "Bolesław Chrobry został koronowany",
    "answerText": "1025r."
  },
  {
    "questionText": "Unia w Krewie",
    "answerText": "1385r."
  },
  {
    "questionText": "Bitwa pod Grunwaldem",
    "answerText": "15 lipca 1410"
  },
  {
    "questionText": "Unia lubelska",
    "answerText": "1569r."
  },
  {
    "questionText": "Warszawa zostaje stolicą",
    "answerText": "1596r."
  },
  {
    "questionText": "I rozbior RP",
    "answerText": "1772r."
  },
  {
    "questionText": "Konstytucja Polski",
    "answerText": "3 maja 1791"
  },
  {
    "questionText": "II rozbior RP",
    "answerText": "1793r."
  },
  {
    "questionText": "Powstanie kościuszkowskie",
    "answerText": "1794r."
  },
  {
    "questionText": "III rozbior RP",
    "answerText": "1795r."
  },
  {
    "questionText": "Powstanie Legionów polskich we Włoszech",
    "answerText": "1797r."
  },
  {
    "questionText": "Polska otrzymała niepodległość",
    "answerText": "11 listopada 1918"
  },
  {
    "questionText": "Wojna polsko-rosyjska",
    "answerText": "1919 – 1921"
  },
  {
    "questionText": "Cud nad Wisłą",
    "answerText": "15 sierpnia 1920"
  },
  {
    "questionText": "II wojna światowa",
    "answerText": "1 września 1939"
  },
  {
    "questionText": "Atak sowiecki na Polskę",
    "answerText": "17 września 1939"
  },
  {
    "questionText": "Zbrodnia katyńska",
    "answerText": "Wiosna 1940"
  },
  {
    "questionText": "Powstanie w getcie warszawskim",
    "answerText": "20 kwietnia 1943"
  },
  {
    "questionText": "Powstanie warszawskie",
    "answerText": "1 sierpnia 1944"
  },
  {
    "questionText": "Początek komunizmu w Polsce",
    "answerText": "1945r."
  },
  {
    "questionText": "Jan Pawel II został papieżem",
    "answerText": "1978r."
  },
  {
    "questionText": "Stan wojenny w Polsce",
    "answerText": "13 grudnia 1981"
  },
  {
    "questionText": "Pierwsze demokratyczne wybory w Polsce",
    "answerText": "1990r."
  },
  {
    "questionText": "Polska przystąpiła do NATO",
    "answerText": "1999r."
  },
  {
    "questionText": "Polska przystąpiła do UE",
    "answerText": "2004r."
  },
  {
    "questionText": "Katastrofa pod Smoleńskiem",
    "answerText": "10 kwietnia 2010"
  },
  {
    "questionText": "Wigilia",
    "answerText": "24 grudnia"
  },
  {
    "questionText": "Boże Narodzenie",
    "answerText": "25 grudnia"
  },
  {
    "questionText": "2 dzień Bożego Narodzenia",
    "answerText": "26 grudnia"
  },
  {
    "questionText": "Wielkanoc",
    "answerText": "data ruchoma"
  },
  {
    "questionText": "Narodowe Święto Niepodległości",
    "answerText": "11 listopada"
  },
  {
    "questionText": "Święto Konstytucji",
    "answerText": "3 maja"
  },
  {
    "questionText": "Święto Wojska Polskiego",
    "answerText": "15 sierpnia"
  },
  {
    "questionText": "Dzień Flagi",
    "answerText": "2 maja"
  },
  {
    "questionText": "Dzień Wszystkich Świętych",
    "answerText": "1 listopada"
  },
  {
    "questionText": "Sylwester",
    "answerText": "31 grudnia"
  },
  {
    "questionText": "Święto Trzech Króli",
    "answerText": "6 stycznia"
  }
]